有冇corp fin/pe/M&A既巴打[求教]

一般做完audit 三至四年出黎corp fin,咩價位到？
Corp fin 之間跳可以加到幾多成人工？
做兩三年之後條career path 可以點行？轉pe 又咩環境？

同埋而家corp fin 呢行前境如何？

Corp fin working hour 通常幾長架？

身邊冇朋友做corp fin,想問下

心急人上

Corp fin巴打無過黎？

去到邊都係話題終結者

其實洗乜玩十連

好易就連到

比個正顱評自己

Hehe

我係咪入左異空間

呢個世界得返我一個？

做緊corp仔留名

m&a 留名

咩經驗呀巴打
而家咩環境？
係咪成日ot

In house 定ibank?

lm

cf始終係sales side, working hour你估有得短?
做ipo既話坐printer緊係唔少得
唔做ipo做m&a,趕deadline入野俾exchange都成日要ot

你audit big4做ipo/m&a project?
睇你自己咩料叫到咩價啦, 入有ipo既firm同冇ipo既firm都唔同價
外資中資港資又唔同價

做幾年之後岩做既咪做ro囉
叻既夠料肯幫人咩飛去新firm掛ro牌都fatfat嫁

早d搵pe啦緊係,話晒buy side

做左半年arm仔咋 黎緊3月加人工 到時話你知 希望有8-10% 因為base低
平時8半-7點到啦
Ot有補水唔介意ot
我覺得corp rm可以學好多野 要規劃一個適合額度比個客 當然搵錢就唔夠retail rm黎
不過我覺得第時轉retail都唔太難

原來我留錯名....

留名 迫科想嘴

唔緊要啦
你都比心機呀巴打

我其實唔太鍾意做IPO
想做多啲m&a 遲下跳pe
但sponsor firm好似會好啲？in terms of 人工同之後再跳

Audit 好少做special 成日recur listed co 同stat audit
Big4出黎有外資請嗎？

其實係咪大部分出黎都係得三萬幾？會低少少base 但多bonus?

其實點解唔internal transfer去corp fin/ transaction service?
識人big 4 corp fin跳去外資ibd(預左比人discount)

Big4 corp fin 其實算難入
Internal transfer 係接近無可能

宜家做細deal 比以前難
細deal 大deal 數量係兩極化
除非你入到大行啦
唔係既話俾你入到corp fin firm 但做死deal都係冇癮架渣

做住細再轉大得唔得呢？
大行apply 無乜反應

如果你指既係bulge bracket 既話
得罪講句
Qualification 夠入到大行既話晨早就入左
好少見人靠經驗跳到過去
Big4咁多出路點解要揀呢行我睇唔透

Not bulge bracket
頭先都有疑惑有巴打話入到外資

中資果啲都冇反應

可能我cv 唔靚啦....就算搵commercial 都係啲豬頭骨
人工要discount 好多下

Corp fin 人工好啲嘛...

中資人工好咩

計埋bonus好過普通commercial accountant
同埋好過港資呀

我都想知係咪比人壓鳩我
見幾份都話要discount 個base，要計埋bonus先高啲

巴打你做咩架？
你好似好熟行情

Base唔高主要靠bonus既行業都只係多勞多得啫
如果你in 間間都話要discount
咪即係呢個係市價囉
我唔自爆喇
你見呢到冇乜人覆你都知行頭有幾窄

明明我見有好多細行
點解無人架

想問下想做m&a 係咪只可以做港資細capital company？我睇webb好似無咩投行係fa takeover role?

同問
我都係想做 m and a多過 IPO

Ipo 揮手

你做過幾多隻ipo又成功上市？ sponsor一般好鐘意有批判性既big4 仔，另外，corp fin工時都係好長，但應該比會計短。

一隻咋
做m and a 會唔會工時短啲？
其實我有興趣m and a 多啲
但m and a 經驗直頭無

巴打介唔介意分享多啲背景同而家呢行環境
啲bonus 仲有冇以前三至六個月咁多？
係咪一定要ipo先多bonus?

呢排好似好多ipo, 反而m&a 淡晒

M and A 好似學多啲野

推一下
同埋想問下之後條路可以點行
係咪去PE多？
定係會入大公司搞併購？

借問 如果p記做deals
第日轉出尼做pe會唔會好難?
有咩criteria?

利申 2017 fg

人生贏家

老表做緊pe 之前係sc ibd 轉過去
佢話pe大行基本冇big 4 audit轉過去既人
可能廿個staff先有一個係audit background
大部份都ivey league or master + 5yrs up exp
如果巴打想轉pe 可以先轉ib 再轉pe
如果big 4 advisory 建議先做4-5隻deal再pitch自己
都有機去到second tier pe

利申 轉述only 有錯請糾正

你老表好勁
邊啲pe算2nd tier?
Ib 我都只係搵到啲boutique ib,係咪更加唔洗再轉諗

尼你老母

利申：17 fg 幫推學野

斷估由big 4 audit要去pe/hf呢d點都要有bb ibd exp
條路應該好撚長 籠統d講都係big 4 corp fin-> 2nd tier-> bb -> pe/hf
去2nd tier都唔易，再下個step已經

BB好少請唔係BB既人
正如上面有巴打講，入到BB既fg已經入左

2nd tier去bb呢d case只係wall street oasis入面嘅urban legend,更何況而家個市

Agger
但點分係咪second tier ?

利申：斷鳩估,歡迎指正
2nd tier應該係 UFJ/ SG/ Nomura

睇完呢句就知呢位巴打一定係修練開鳩UP秘笈
我女友做MNC corp fi 日日準時收工 (除左月尾)

Big 4 audit除左internal transfer去corp fin/transaction service, 正常都係搵機會去中資ibd先啦
識人條路big 4 audit > 中資 ibd > non-bb 外資ibd (每轉一次都好大機會比人discount)

巴打你個friend後尾人工有無升番上黎？big 4 internal transfer上面都講左好撚難

Bank 既話,corp fin junior工時確實係好長,
日日10am-12am~3am好正常

我指discount title,
可能你係中資已經升到vp,跟住中資轉左外資可能又要做多2年asso先升咁樣

了解，巴打個friend係big 4果時大約做咩客？都係三年q左即走？

正常big 4 audit 轉去ibd應該都係q左就走,因為你再上去做big 4 manager冇relevant經驗唔通你由analyst做過?

只能夠講big 4 audit轉去ibd感覺上都應該係ipo多(因為中資ibank多ipo,而big 4 audit最大機會都係入中資,但都好難

M&A既話big 4 corp fin/ transaction service轉去已經好難,所以audit本身仲要咁多人要轉去真係

坦白講,做big 4一路做落去生活已經安安穩穩,有時候問下自己點解咁想做ibank

我本來有諗過睇下有無機會轉到equity research,不過都係時候停止發白日夢
本身大學成績唔好，諗著入big 4幾年出黎又係一條好漢 好彩上到manager又係繼續wok，咪諗著趁真係返big 4前先探定有咩路可以走plan定先

Inhouse 唔係sell side 呀大哥
你直頭練成左鳩up秘笈喇....

普遍就咁講cf都係講sell side, ibank corp fin firm嗰啲...

威囉疊馬囉英雄主義

講笑
其實對finance 同investment 有興趣
所以想做m and a 多過ipo
做嘅嘢真係關間公司嘅投資事

留名

所以都諗定後路
Sell side 唔可以做一世....
想睇下pe/ 大corp inhouse 咩環境...

留名學野

連登咁少人做corp fin

Fresh grad-to-be幫你推下 而家就算得big 4 audit offer都無心機溫final

溫書啦

點解inhouse cf 好過sell side cf? 有咁多deal 咩

工時好啲（好似係）

有間local firm 出左offer 比我
basic 一年都420k
好吸引但唔知應唔應該去馬...
今日就要做decision
睇track record 就唔錯
間野開左大約2年
同埋講明專做IPO (因為多錢)

其實想問點解一年入面,
會有咁多間firm新開
個個都自己跳出黎做?

同埋想問下工時問題
audit 既話, peak season 要返星期六日
日日放2,3am (大約2-3星期, 一年2次)
平時有d job可能放8,9點
有1,2個月時間可以放6點 (多數係10-12月, 無job 既時間)

如果corp fin 又全攻ipo 會點?
個agent 就話多數放8,9pm
可能真係好多野做先會放2,3am
唔知信唔信得過

利申: audit 狗, 已拎CPA牌

巴打,想問通常點去判斷一間corp fin firm 係好定唔好?

同埋係咪細firm 一定好易炒人?
(無deal 就炒, 做錯少少野又炒...etc)

巴打你係big4?
幾多年經驗？
間野上左幾多隻？

行內野我都係一知半解
但真係好多自己出嚟開細行專攻細deal

做左3年, 而家開始緊第4年
ipo/m&a 零經驗 (淨係做過一次stub )
間野今年上左5,6隻
黎緊keep 住有, 但會focus 多d on 大陸野

佢話可能2個月上一次大陸
唔知信唔信得過

巴打有無咩可以指點下小弟

我都等緊行內巴打指教

無IPO 都請咁巴打你好勁
佢地offer 咩位？

彭定康巴打 之前係隔離post受你指教 巴打差唔多甩難？而家k搞緊咩，幾個friend d audit pi都postpone左幾次

AVP
樓下應該有一個analyst

就係因為咁都請所以我先懷疑佢地想請我返黎玩一年m 做曬d project 就用完即棄

:o big4 post?
K 含撚啦
走撚曬d人 (包括我都就走)
得返得條友, peak season 做撚死

剩底果班仲有大部分廢閪黎
一係就有個SM 照住, 鳩做都拎high performance
一係就RP

巴打自爆
上左咁多隻deal仲考慮乜野

一黎就avp
佢地analyst 同avp中間冇grade?

咩意思？
上得多係勁，去馬？
定係咁多deal wok到喊唔好去？

同問
其實而家已經做緊另一間corp fin
但好撚戇鳩, 日日叫我睇listing rule
無野做

原來已經做緊
Corp fin做左幾耐？

前面又話就離開k 既！？

真定假我分唔到

有d記offer 都係留番係度算

K?d?
好亂跟唔到你地講乜

對唔著我唔會再追問，費事off topic得太緊要搞亂個post

Piss

你做緊呢間係local?

4日
一間鳩firm

人在CF, 心仍在K
係咁諗住返去
而家呢間太鳩.....

係呀, 屌覺得比人fake 左

deloitte 咩offer 先
K 就唔好啦認真..... 鳩到地震......

借問, 我依家做緊commercial bank, 想轉去corp fin, 有無咩建議？thx

做得corp fin緊係wok架啦
唔捱得入呢行做乜

好似幾好做又幾過人工下咁
其實有無巴打講下 daily實際要做d咩？

K同d都係audit咋 所以果次係隔離post都係問兩舊爛橙點揀好

認真, D
唔洗諗
人工高少少,
女既質素高好多

已經嬴曬

點解咁講？
呢間無IPO 嗰啲？

Wok都有wok死同半條人命既分別架嘛
同埋最緊要係wok完有冇回報

而家一定係
K 都冇晒客
D就好多IPO ，好撚wok但人工exposure 都好啲

Fg問個低能問題，咁ipo有無話四條team入面邊一team多d?

而家話想focus advisory 既野
屌佢老母.......
interview 時明明唔係咁講.....

做過ipo, 出黎搵工易好多
既然入得big4, 應該預左wok

既然wok, 不如wok d 有用既地方(IPO)
好過你晚晚留係度做埋d on9 working
又無撚人睇, performance rating 又唔撚柒care 呢d on9 野

咁撚狗...

Agger
Listed co就兩間都有得做架喇
做過IPO exposure 差好遠
鍾意轉corp fin又得
去幫人執數上市又得
唔鍾意既做返listed co accountant 都得

所以先心思思想轉
而家感覺好似落client 度咁
唔知做緊乜鳩

係咪幫佢地pre IPO 執數？

no

咁落client 到做咩？
新工人工高左定低左？

無人有反應

無人做呢行

想入行但近排好似冇咩opening

有幾間細行長期請人

懷疑係假opening

例如呢

Vbg Messis new spring

假既有咩用？
呃個人資料？

唔係真請人
做個勢比人睇

覺得姐
但成個月都keep住post
我都搵緊但都冇咩工見

Vbg 我大半年前見過
無請我但到而家都post 緊

趕入form無人得上網？

呢排真係好多趕入form

開埋名咁惡?